```html
<p><b>Provar por indução \(S_n = \sum_{i=1}^n  \frac{1}{i(i+1)} = \frac{1}{1.2}+\frac{1}{2.3}+...+\frac{1}{n(n+1)}\)</b></p>

<p>Temos que passar por dois passos, para provar por Indução, base da indução e passo indutivo. Ou seja, testar para o primeiro caso P(0) e achar para os proximos passos apartir dos anteriores P(n+1) = F(P(n)), ou seja, podemos achar o atual como uma função ou operação (F) do anterior.</p>

<p>Esse somatório tem valor</p>
$$\sum_{i=1}^n \frac{1}{i(i+1)} = \frac{n}{n+1}\\ \Rightarrow P_n = \frac{n}{n+1} \ \forall n\in N$$

<p>Assim,</p>
$$P_0 = \frac{0}{1}$$
$$P_1 = \frac{1}{2}$$

<p>A base é verdadeira. Logo, para \(P_k\),</p>
$$P_k = \frac{1}{2}+\frac{1}{6}+...+\frac{1}{k(k+1)} = \frac{k}{k+1}$$
<p>temos,</p>
$$P_{k+1} =  (\frac{1}{2}+\frac{1}{6}+...+\frac{1}{k(k+1)}) + \frac{1}{(k+1)((k+1)+1)}$$
<p>Aqui temos que \(P_{k+1}\) em função de \(P_k\).</p>
$$P_{k+1} =  P_k + \frac{1}{(k+1)((k+1)+1)}\Rightarrow\\ \frac{k}{k+1} + (\frac{1}{(k+1)((k+1)+1)})\rightarrow\\ \frac{k}{k+1} + \frac{1}{(k+1)(k+2)} \rightarrow\\\frac{k}{k+1}\cdot (\frac{k+2}{k+2}) + \frac{1}{(k+1)(k+2)}\rightarrow\\\frac{k(k+2)}{(k+1)(k+2)} + \frac{1}{(k+1)(k+2)}\rightarrow\\ \frac{k(k+2) + 1}{(k+1)(k+2)}\rightarrow\\\frac{k^2+2k+1}{(k+1)(k+2)}\rightarrow\\ \frac{(k+1)^2}{(k+1)(k+2)}\Rightarrow\\\therefore P_{k+1} =\frac{k+1}{k+2}$$

<p>Usando apenas operações sobre a ideia base achamos o valor de $P_k$, podemos perguntar aqui "ta certo? So vi um monte de conta e não faz sentido", mas está sim, se usarmos, $P_n = \frac{n}{n+1}$, podemos trocar n por n+1 e achar a fórmula esperada.</p>

$$P_{n+1} = \frac{(n+1)}{(n+1)+1}\Rightarrow\\ \therefore P_{n+1} = \frac{n+1}{n+2}$$

<p>Logo está provado.</p>
```